午夜的連儂牆 - 李碧華

午夜的連儂牆 - 李碧華

何妖枉作小人兼淆底，其策動的「香港清潔隊」，騎呢又hea做，一群鄉音大叔大媽撕毀多處連儂牆，製造垃圾，且烏合之眾不專業，收錢卻吞卟，超過一人高度的貼紙全然不理。

即使9.21拆、撕、砸、鏟，當晚不少連儂牆已經重整，統統換上10.1全民黑衫日國殤日之類，過氣的就過去了。

各區小朋友開夜工，有男有女，但女的心思細密，她們已投入「感情」，依依不捨，要苦勸才放棄深夜死守。現在想通了，舊的不去新的不來，人生就是這樣。

走過家居附近地鐵站的連儂牆，午夜11、12點，仍有三個十多廿歲的女生努力貼，我有點擔心藍絲和警察會無故騷擾，且黑警濫捕湊數，酷愛恰細路抓少女，所以我決定多待一陣有個照應。

女孩有禮貌道謝，還說：「阿媽搞完兩機衫就嚟接我哋。」那麼我就等到有大人出現吧。不久，阿媽來了連阿爸也來了，這才放心──但百感交集，有些年輕人得到支持，有些與父母反目被打罵被趕逐，又窮又餓又無溫暖，仍堅持抗爭追求一個美好的香港，他們連明天身處何方是否頭破血流骨折受虐也不知道。走同樣的路，卻是不同的命，有些還死於非命……

我們真心感謝所有為逆權運動付出的年輕人！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
黃色物體 (林夕)

下一則
下一則
中立者的報應 (馮睎乾)

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

［請幫推行動post］今星期四：和你塞 美心MX